\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5,1cd}Veni in hortum meum, soror mea \MediatioE{spon}[sa,] méssui myrrham meam cum aromáti\TerminatioEI{bus}[ ]{me}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5,1cd}Já vou ao meu jardim, ó minha irmã e es\MediatioE{po}[sa,] e aí colho minha mirra com meus \TerminatioEI{a}{ro}mas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6,10ab}\InchoatioE{Quæ} est ista, quæ pro\MediatioE{gré}[ditur,] quasi auróra \TerminatioEI{con}{\-súr}\-gens?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6,10ab}\InchoatioE{Quem} é esta que a\MediatioE{van}[ça] com a aurora que \TerminatioEI{des}{\-pon}\-ta?~\Responsorium},
  {\item \VSup{2,10bc}Surge, própera, amíca \MediatioE{me}[a,] colúmba mea, formósa mea, \TerminatioEI{et}[ ]{ve}ni.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2,10bc}Levanta-te, minha a\MediatioE{ma}[da,] minha rola, minha bela, \TerminatioEI{e}[ ]{vem}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8,5ab}\InchoatioE{Quæ} est ista, quæ ascéndit de de\MediatioE{sér}[to,] delíciis áffluens, inníxa super diléc\TerminatioEI{tum}[ ]{su}um?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8,5ab}\InchoatioE{Quem} é esta que sobe no de\MediatioE{ser}[to,] apoiada no seu \TerminatioEI{a}{ma}\-do?~\Responsorium},
  {\item \VSup{6,9de}Vidérunt eam filiæ \Flexa*{Si}[on,] et beatíssimam prædica\MediatioE{\-vé}[\-runt,] et reginæ laudavé\TerminatioEI{runt}[ ]{e}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6,9de}As moças a \Flexa*{vi}[ram] e a proclamaram ventu\MediatioE{ro}[sa;] viram-na as rainhas e as concubinas, e a \TerminatioEI{lou}{va}ram.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2,13cd}\InchoatioE{Sur}ge, amíca mea, speciósa \Flexa*{me}[a,] et veni, \VSup{14ac}colúmba \MediatioE{me}[a,] osténde mihi fáci\TerminatioEI{em}[ ]{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2,13cd}\InchoatioE[Le]{van}ta-te, minha amada, minha \Flexa*{be}[la,] e vem! \VSup{14ac}Minha \MediatioE{ro}[la,] mostra-me o \TerminatioEI{teu}[ ]{ros}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6,10cde}Pulchra ut luna, elécta \MediatioE{ut}[ sol,] terríbilis ut castrórum acies or\TerminatioEI{di}{ná}ta.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6,10cde}Bela como a lua, incomparável como o \MediatioE{sol}[,] terrível como um exército em ordem de \TerminatioEI{ba}{ta}lha?~\Responsorium},
  {\item \VSup{7,7}\InchoatioE{Quam} pulchra es, et quam de\MediatioE{có}[ra,] caríssima in \TerminatioEI{de}{lí}ciis!~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7,7}\InchoatioE{Quão} bela e quão encantadora és \MediatioE{tu}[,] ó querida, entre as \TerminatioEI{de}{lí}cias!~\Responsorium}
}